\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/acoustique/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{ TP}

\begin{document}


\chapter{Isolation phonique}

\begin{objectifs}{}
\begin{itemize}
\item Vérifier que tous les matériaux n'ont pas le même comportement acoustique;
\item Travailler avec une chambre sourde.
\end{itemize}
\end{objectifs}



\section*{Influence du matériau sur l'isolation acoustique}


On dispose de valises pour étudier l'acoustique. 
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.75]{chambresourde}
\end{center}

On se propose de réaliser le montage suivant :

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.65]{chambresourde2}
\end{center}
\qrcode{https://ladigitale.dev/digiplay/#/v/6267f0beb1f1c} Tuto pour la chambre sourde si besoin 
\vspace{0.2cm}

Le sonomètre est placé sur le passage correspondant (voir schéma 1). 



\cadrepp{Votre travail expérimental}{ 
\begin{enumerate}
\item Relever pour tous les éléments "matériaux" à votre disposition (dans un tableau) :
\begin{itemize}
\item L'épaisseur notée $e_i$ (on remplacera $i$ par le nom du matériau).
\item Le nom du matériau.
\item Le niveau d'intensité acoustique relevé avec le matériau placé en "barrage".
\end{itemize}
\item On pensera à prendre une mesure à vide (c'est à dire sans matériau) du niveau d'intensité acoustique pour pouvoir comparer.
\item On classera dans un tableau les matériaux du moins isolant au plus isolant.
\end{enumerate}
}


\important{Attention : dans ce TP forte influence de l'environnement extérieur, il ne faut pas hésiter à vérifier les mesures en reproduisant plusieurs fois l'expérience}

Une fois vos mesures réalisées proprement vous pouvez vous lancer dans l'étude théorique : 



\begin{enumerate}

\item En vous aidant du schéma ci-dessous, calculer l'indice d'affaiblissement acoustique pour chaque matériau (on pourra rajouter une colonne). 

\end{enumerate}
\cadrep{Indice d'affaiblissement Acoustique}{
\begin{center}
\includegraphics[scale=1.05]{affaibacoustique2} 
\vspace{0.1cm}

$R=L_{p1} - L_{p2}$ est \textbf{l'indice d'affaiblissement acoustique} de la paroi.
\end{center}
}
\vspace{0.5cm}

On donne la relation \mybox{$R = 20\log{\alpha}$} où $\alpha$ est le coefficient d'atténuation sans unité.  
\begin{enumerate}[resume]
\item Choisir la bonne formule permettant de calculer $\alpha$ en connaissant $R$ :
\end{enumerate}

\begin{center}
{\Large $\Box$ $\alpha=10^{\frac{R}{20}}$ \hspace{1cm} $\Box$ $\alpha=10^{\frac{20}{R}}$ \hspace{1cm} $\Box$ $\alpha=20R$}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Après validation par l'enseignant, calculer $\alpha$ pour chaque matériau. On pourra rajouter une colonne au tableau.
\item Donner selon vous le meilleur isolant parmi les matériaux à votre disposition. Quel paramètre utilisez vous pour le justifier ?
\end{enumerate}
\vspace{0.1cm}



\end{document}